---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۸۰
---
# غزل شمارهٔ ۴۸۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من از دیوانگی خالی نخواهم بود تا هستم</p></div>
<div class="m2"><p>که رویت میکند هشیار و بویت میکند مستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>صدم دشمن به شمشیر ملامت خون همی ریزد</p></div>
<div class="m2"><p>کدامین را توانم زد؟ که نه تیرست و نه شستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سر خود را فدا کردم گل یک وصل ناچیده</p></div>
<div class="m2"><p>نمیدانم چه خارست این که من در پای خود جستم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>غم و اندوه در عشقش فراوانم به دست آید</p></div>
<div class="m2"><p>همین صبرست و تن داری، که کمتر می‌دهد دستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خبر دارم: نیاید گفت از آیین وفاداری</p></div>
<div class="m2"><p>اگر با یاد روی او خبر دارم که من هستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به عهد دست سیمینش تو خاموشی مجوی از من</p></div>
<div class="m2"><p>کزین دستم که می‌بینی به صد فریاد از آن دستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بسان اوحدی روزی در آویزم به زلف او</p></div>
<div class="m2"><p>گرش بوسیدم آسودم، ورم کشتند خود رستم</p></div></div>